中國駐加拿大大使：孟晚舟事件是美國有預謀的政治追殺

中國駐加拿大大使盧沙野在加拿大《環球郵報》發表署名文章，認為華為副董事長孟晚舟被無端拘押事件，不是簡單的司法案件，而是有預謀的政治行動，是美國動用國家權力對一間中國高科技企業的政治追殺。

盧沙野說，那些指責華為的人，是擔心中國發展太快，不僅在經濟上，而且在科技上要超過西方國家，才用「國家安全」的幌子打壓中國企業，阻礙中國發展。

他又說，那些指責中方拘押有關人員以報復加方拘押孟女晚舟的人，應首先反思加方的所作所為，以雙重標準對中國進行謾駡，是無恥和虛偽。

Lu Shaye is the Chinese ambassador to Canada.

After the groundless detention of Meng Wanzhou, the CFO of Huawei Technologies Company Ltd., by the Canadian side at the request of the United States, a lot of comments emerged in Canadian media. We are gratified to see that many Canadian people were imbued with a sense of justice, criticizing the Canadian government for its unreasonable behaviour. However, some have defended Canada’s actions, largely arguing that either Huawei poses threats to national security of Western countries or that Canada has an independent judicial system that should be completely independent from any political interference of the government.

勾結伊朗抵死啦
應該八國聯軍打柒支那就啱架喇

無端拘押事件
隻字不提伊朗 官方文件好似啲市井情緒發洩咁

干涉內更